<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<studyAbroad_testimonials>

  <testimonial category="overseasTrainingB">
    <name>Hiruma Miho</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Pelatihan di Luar Negeri B adalah pengalaman pribadi yang sangat berarti dan menyenangkan bagi saya. Oleh karena itu, saya merasa seperti sedang bernostalgia saat menuliskan pengalaman ini.<br/>
      <br/>Waktu saya di Indonesia, saya merasakan betapa pentingnya itu motivasi untuk berkomunikasi. Meskipun saya tidak bisa berbahasa Indonesia dengan lancar, saya memaksakan diri saya untuk berbicara dengan masyarakat lokal. Dengan itu, meskipun saya terdengar aneh karena tata bahasa dan pelafalan saya yang banyak salah, saya dapat meningkatkan kemampuan berbahasa saya.<br/>
      <br/>Saat mengikuti program ini, selain berbahasa, saya juga menghadapi kendala lain yang telah membuat saya merasa stres. Tetapi, berkat teman-teman dan keluarga homestay saya yang selalu mendukung saya dengan kasih sayang yang besar, saya tidak menyerah dan berhasil mengatasi masalah-masalah satu per satu.
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="overseasTrainingB">
    <name>Keiichiro Hirai</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Saya mulai belajar bahasa Indonesia pada bulan April tahun ini dan memanfaatkan liburan musim panas saya untuk pergi ke Universitas Sanata Dharma di Yogyakarta untuk mengikuti program Pelatihan di Luar Negeri B selama satu bulan. Pada kesempatan ini saya ingin mengekspresikan kesan saya itu tentang program tersebut.<br/>
      <br/>Awalnya, saya sempat meragukan diri sendiri untuk ikut program ini. Bahkan setelah saya sudah registrasi pun sampai sehari sebelum pergi ke Indonesia saya tetap menanyakan diri sendiri apakah telah membuat keputusan yang benar. Saya sangat ragu karena saya tidak bisa berbicara bahasa Indonesia dengan lancar meskipun sudah menyelesaikan pelajaran dasar di SFC.<br/>
      <br/>Namun, setelah pergi ke Indonesia selama sebulan, saya yakin dapat mengatakan bahwa saya senang telah mengikuti program pelatihan ini. Sebab, meskipun saya masih tidak lancar berbicara bahasa Indonesia, saya telah memperoleh kesempatan yang unik dan telah bisa mengalami hidup dengan penduduk lokal dan bersentuhan dengan budaya Indonesia.<br/> 
      <br/>Tentunya karena kendala bahasa, ada suatu saat dimana saya hampir putus asa untuk berkomunikasi dengan teman-teman Indonesia. Tetapi, seiring waktu berlalu, saya dapat meningkatkan kemampuan bahasa Indonesia saya dan mulai memahami lebih dalam perasaan teman-teman Indonesia saya.<br/> 
      <br/>Kesimpulannya, menurut saya, jika Anda sangat ingin meningkatkan bahasa Indonesia, cara terbaik adalah untuk mengambil risiko dan bergabung dengan program ini. Karena saya sendiri berasa, pada program ini, telah mendapatkan banyak pengalaman berharga yang tidak bisa saya dapati di Jepang. Meskipun tidak ada jaminan bisa lancar bahasa Indonesia dalam 1 bulan, Anda tetap akan dapat kesempatan menggunakan bahasa Indonesia yang telah Anda pelajari dengan penduduk lokal Indonesia, dan itu tentunya akan membuat bahasa Indonesia Anda lebih baik lebih cepat.<br/>
      <br/>Akhir kata, saya berharap testimoni ini akan mendorong lebih banyak orang untuk mengikuti program ini di masa depan.
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="overseasTrainingB">
    <name>Remi Kondo</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Saya mengalami sesuatu pengalaman yang sangat menarik saat mengikuti program Pelatihan di Luar Negeri B yang tak didapatkan di Jepang. Saat saya di Indonesia, seselesainya kelas, saya selalu diajak pergi ke spa untuk pijat kaki atau hair spa treatment. Tempat spanya selalu berbeda dari tempat yang terlihat seperti resort hingga ruko kecil di dekat sekolah. Yang mengejutkan bagi saya adalah harga yang sangat terjangkau yaitu sekitar 300 yen per-jam. Setelah dipijat biasanya telapak kaki saya akan merasa cukup sakit namun lega karena sudah tidak lelah.
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="intensive3">
    <name>Rena Kurata</name>
    <photo>images/drivePics/1.png</photo>
    <content>
      Menurut saya, cara paling efektif untuk belajar bahasa asing adalah untuk sering menggunakannya pada kehidupan sehari-hari. Karena itu, setelah mempelajari bahasa Indonesia selama satu tahun, saya memutuskan untuk ikut program ini.<br/>
      <br/>Setibanya di Indonesia, saya langsung memutuskan untuk menjelajahi tempat-tempat yang saya telah lihat pada foto dan video saat saya belajar tentang Indonesia dan jujur, saya sangat terpesona dengan pemandangan yang saya dapat menikmati secara langsung. Selain pemandangan, saya juga dapat menonton tarian-tarian tradisional di Bali dan makan makanan enak terutama buah-buah lezat yang unik.<br/>
      <br/>Meskipun demikian, saya tentu saja tetap belajar Indonesia di universitas lokal pada hari biasa. Walaupun saya mengalami banyak kendala dalam belajar bahasa Indonesia, orang-orang yang ada disekeliling saya sangat amat baik. Mereka selalu mendengarkan keluh kesahku dan selalu peduli dan berusaha membantu. Karena itu, mengikuti program ini sungguh adalah pengalaman yang memuaskan, menyenangkan dan tak dapat saya lupakan.
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="intensive3">
    <name>Nishikawa Tomohide</name>
    <photo>images/drivePics/2.png</photo>
    <content>
      Menurut saya salah satu cara belajar bahasa Indonesia yang terbaik adalah dengan mengikuti kelas Intensif 3. Pada kelas tersebut, Anda dapat belajar bahasa Indonesia sesuai tingkat kemampuan Anda sehingga dapat cepat tambah bagus. Selain itu, karena kelas Intensif 3 diadakan di Indonesia, Anda juga akan dapat menggunakan apa yang dipelajari di kelas pada kehidupan sehari-hari dan juga mendapatkan pengalaman unik yang tak bisa didapatkan di Jepang. 
      Jadi, kalau Anda bingung, tenang saja! Anda tidak akan menyesal jika memilih untuk ikut kelas Intensif 3!
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="intensive3">
    <name>Soshi Ito</name>
    <photo>images/drivePics/3.png</photo>
    <content>
      Program Intensif 3 adalah pertama kalinya saya pergi ke Indonesia. Pada program tersebut saya dapat berbicara dengan bahasa Indonesia dan Inggris sepenuhnya. Karena itu saya menjadi lebih mahir dalam bahasa-bahasa tersebut sehingga kata-kata dalam bahasa-bahasa tersebut dapat keluar dari mulut saya secara alami. Saya juga senang dapat menerapkan apa yang saya pelajari di kelas pada kehidupan sehari-hari seperti saat naik taksi atau kereta api.<br/>
      <br/>Selain itu, kota Salatiga, dimana program intensif 3 diadakan, memiliki suasana yang sangat sejuk dan orang-orang disana juga sangat ramah. Meskipun awalnya saya mengalami kesulitan karena belum terbiasa tinggal di Indonesia, keluarga homestay saya sangat baik dan membantu saya dalam segala hal.<br/>
      <br/>Pada liburan akhir pekan, saya biasanya pergi jalan-jalan dan memanfaatkan waktu yang saya miliki untuk menjelajahi berbagai tempat di Indonesia. Pada saat itu, saya sangat senang bisa memakai bahasa Indonesia yang saya pelajari dalam kelas.<br/>
      <br/>Karena itu semua, menurut saya, kelas Intensif 3 sangat bermanfaat karena telah memberi saya kesempatan untuk belajar banyak di luar kelas.
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="intensive3">
    <name>Takafumi Ogura</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Awalnya, sebelum mengikuti program ini, saya sangat khawatir karena saya baru belajar bahasa Indonesia selama satu tahun dan nilai saya selalu tidak bagus; saya tak tahu jika bisa bertahan di homestay atau universitas lokal saya.<br/>
      <br/>Namun, sesampainya di Indonesia, saya disambut oleh keluarga angkat dan guru yang baik hati. Mereka berusaha berkomunikasi dengan saya menggunakan bahasa Indonesia yang sederhana dan sangat sabar untuk mengulang kata-kata dengan perlahan saat saya tidak menangkap apa yang mereka katakan. Oleh karena itu, rasa khawatir saya pun hilang perlahan lahan seiring waktu berlalu.<br/>
      <br/>Saat saya di Indonesia, saya juga banyak jalan-jalan. Pada hari biasa, seselesainya kelas, saya pergi ke pasar dengan teman-teman saya, yang kebanyakan adalah mahasiswa jurusan bahasa Jepang, untuk mengenal budaya Indonesia lebih dalam. Pada hari libur, saya pergi ke Yogyakarta dan juga sempat berwisata ke Bali.<br/>  
      <br/>Kesimpulannya, selama di Indonesia, saya tidak hanya belajar bahasa Indonesia secara teori. Tetapi, saya juga dapat menerapkan apa yang telah saya pelajari saat saya naik transportasi umum atau belanja.<br/> 
      <br/>Karena itu, pengalaman tersebut sangat berharga bagi saya dan saya sangat bersyukur telah mendapatkan kesempatan untuk pergi ke Indonesia untuk mengikuti program ini.
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="darmasiswa">
    <name>Chida Kouki</name>
    <photo>images/drivePics/4.png</photo>
    <content>
      Saya mengambil cuti pada musim panas tahun kedua universitas dan belajar di luar negeri selama satu tahun di Universitas Sriwijaya di Palembang, Indonesia.<br/>
      <br/>Saya ingin memperkenalkan dua daya tarik belajar di luar negeri di Indonesia yang saya rasakan di tempat tujuan studi saya di luar negeri.<br/>
      <br/>[Tidak banyak orang Jepang]<br/>
      <br/>Dalam kebanyakan kasus, belajar di luar negeri di negara lain berteman dengan orang Jepang, atau berteman dengan orang asing daripada dengan orang lokal. Namun, karena orang Jepang sedikit, apalagi orang asing, di tujuan studi saya di luar negeri, saya lebih banyak berinteraksi dengan orang lokal. Tak pelak lagi, kemampuan bahasa saya meningkat dan saya bisa memperoleh keterampilan praktis. Selain itu, saya merasa dapat belajar berbagai hal selain bahasa hanya dengan tinggal di negara asing, di suatu tempat selama setahun.<br/>
      <br/>[Tidak butuh banyak duit]<br/>
      <br/>Karena saya belajar di luar negeri sebagai penerima beasiswa Darmasiswa, saya dapat uang saku sebesar 20.000 yen sebulan. Ditambah, karena dapat tinggal di asrama universitas secara gratis, saya hanya membayar untuk makanan dan biaya perjalanan. Karena itu, saya sangat senang dapat belajar di luar negeri tanpa menghabiskan banyak uang seperti jika saya belajar di negara - negara barat.
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="darmasiswa">
    <name>Kosuke Hiramatsu</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Halo! Nama saya Kosuke Hiramatsu dan telah mengikuti Program Beasiswa Darmasiswa.<br/>
      <br/>Untuk kesempatan ini saya akan mengasih tahu kalian semua apa yang akan kalian harus siapkan dan semua yang kalian tidak butuhkan saat pergi ke Indonesia.<br/>
      <br/>Apa yang harus kalian bawa: salep gatal(banyak nyamuk di Indonesia), obat merek jepang(hanya kalau kalian pakai), buku-buku Jepang(jika suka membaca dan akan merindukan cetakan dalam bahasa jepang), perlengkapan mandi, saus pasta dan kamus merah(kamus kecil Indonesia-Jepang)<br/>
      <br/>Barang yang tidak perlu kalian bawa: obat nyamuk(obat nyamuk buatan Jepang tidak mempan dipakai untuk melawan nyamuk Indonesia), pakaian dan sepatu banyak-banyak(bisa dibeli di Indonesia) dan barang elektronik(tidak kompatibel dengan stop kontak di Indonesia)<br/> 
      <br/>Dengan itu, saya telah memasukkan barang-barang utama yang akan kalian butuhkan dan barang-barang yang tidak perlu kalian bawa. Jika Anda memiliki pertanyaan, jangan ragu untuk menghubungi saya (silakan tanya SA untuk informasi kontak saya).
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="darmasiswa">
    <name>Kensuke Tokuyama</name>
    <photo>images/drivePics/5.png</photo>
    <content>
      Halo semua!<br/> 
      <br/>Nama saya Kensuke Tokuyama dan saya telah mengikuti program Darmasiswa di Universitas Airlangga yang terletak di Surabaya, Indonesia selama 1 tahun.<br/> 
      <br/>Kehidupan di Indonesia sangat menarik bagi saya. Saya senang bertemu dengan banyak orang. Sebelum saya kuliah di luar negeri, saya tidak pernah membayangkan bisa bertemu dengan orang-orang dari lebih dari 20 negara, termasuk orang Indonesia. Dan yang mengejutkan adalah, mereka semua ingin memahami dan merasakan budaya Indonesia.<br/>
      <br/>Pada saat yang sama, saya menjadi bangga dan percaya diri dengan negara saya. Orang Indonesia juga belajar banyak dari budaya saya.<br/> 
      <br/>Menurut saya, Indonesia adalah negara yang menerima keberagaman, jadi saya bangga bisa belajar dan hidup di lingkungan yang sangat baik tersebut. Karena pengaruh lingkungan ini, saya memiliki lebih banyak kesempatan untuk berbicara bahasa Inggris dan juga bahasa Indonesia dibandingkan dengan orang lain, yang merupakan pengalaman yang luar biasa bagi saya. Jadi, ayo ikuti saya belajar di Indonesia.
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="darmasiswa">
    <name>Yusuke Tsuchiya</name>
    <photo>images/drivePics/6.png</photo>
    <content>
      Halo! Nama saya Yusuke Tsuchiya. Saya mengikuti program Darmasiswa di Bandung, Jawa Barat, Indonesia selama satu tahun mulai dari September 2017. Selama satu tahun belajar di luar negeri, saya aktif mengikuti acara di luar sekolah, seperti mengajar bahasa Inggris yang sederhana kepada siswa sekolah dasar di pedesaan dan konferensi internasional. Berpartisipasi dalam konferensi yang sangat besar memiliki berbagai keuntungan, dan pada kesempatan ini, saya ingin menyatakannya semua.<br/>
      <br/>Pertama, Anda dapat membangun hubungan baru dengan orang-orang yang tinggal di kota dan negara yang berbeda. Pada konferensi yang diadakan di Jakarta, ibu kota Indonesia, banyak siswa yang berpartisipasi dari berbagai kota seperti Bandung, tempat saya tinggal, Bali yang terkenal sebagai tujuan wisata, dan Surabaya, kota terbesar kedua di Indonesia.<br/>
      <br/>Kedua, biaya perjalanan ditanggung oleh pihak pengelola acara. Ketika menghadiri Konferensi Pemuda yang diadakan di Yogyakarta, biaya hidup(termasuk makanan, akomodasi hotel dan tiket masuk Candi Borobudur) selama beberapa hari selain ongkos kereta (pulang pergi kurang dari 2000 yen) ditutupi.<br/> 
      <br/>Ketiga, ini adalah kesempatan bagus bagi mereka yang biasanya mengambil kelas bahasa Indonesia tetapi juga ingin menggunakan bahasa Inggris! Pada konferensi tersebut, peserta dapat menggunakan bahasa Inggris dasar dan diskusi akan dilakukan dalam bahasa Inggris.
(Tentu saja, Anda dapat berbicara dengan bahasa Indonesia)<br/>
      <br/>Keempat, Anda bisa mendengar cerita pejabat pemerintah secara langsung. Bahkan, saya juga sempat bertemu dengan Wakil Presiden Jusuf Kalla dan Menteri Olahraga Pemuda pada berbagai acara.<br/> 
      <br/>Jadi, saran saya adalah, jika Anda belajar di luar negeri seperti di Indonesia, jangan hanya tinggal di komunitas sekolah tempat Anda belajar, tetapi juga berpartisipasilah dalam acara yang diadakan di luar sekolah! Anda tak akan menyesal!
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="studentExchange">
    <name>Kimika Arai</name>
    <photo>images/drivePics/7.png</photo>
    <content>
      Halo! Nama saya Kimika Arai dan saya pernah ikut program pertukaran pelajar di Universitas Indonesia.<br/> 
      <br/>Saya sangat menikmati waktu saya di Indonesia karena saya dapat menyebar budaya Jepang dan menikmatinya sekaligus bersama orang Indonesia. Sebagai contoh, saya pernah meniru tarian idola Jepang dan melakukannya bersama dengan gadis-gadis Indonesia.<br/> 
      <br/>Selain itu, saya juga dapat mengenal dan berteman dengan banyak orang Indonesia melalui grup saudari dari AKB48, JKT48, yang berada di Jakarta. Ditambah, karena itu, saya juga dapat bergabung dengan grup tari teman-teman saya dan bahkan pernah mengikuti berbagai kompetisi dan acara.<br/> 
      <br/>Di Indonesia, ada banyak festival Jepang yang dirayakan dan terkadang pada festival-festival tersebut juga ada lomba tari, menyanyi dan cosplay. Karena saya bagian dari grup tari teman-teman saya, saya juga ikut acara-acara tersebut dan bersaing dengan peserta-peserta lain. Pengalaman saling berkompetisi dan saling mendukung sesama pada saat itu adalah kenangan yang sangat indah dan berarti bagi saya.
    </content>
  </testimonial>
</studyAbroad_testimonials>