<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<studyAbroad_testimonials>

  <testimonial category="overseasTrainingB">
    <name>Hiruma Miho</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Saya mengikuti pelatihan di luar negeri dan merasakan pentingnya motivasi untuk berkomunikasi. Saya merasa seperti sedang bernostalgia saat menulis pengalaman ini. Itu adalah sesuatu yang saya rasakan besar dalam diri saya.
      Tata bahasanya mungkin salah dan pengucapannya mungkin tidak benar.
      Yang terpenting adalah kemauan untuk berbicara dengan masyarakat lokal, saya rasa ini adalah cara tercepat untuk meningkatkan bahasa saya.
      Pada awal pelatihan di luar negeri, saya tidak dapat memahami bahasanya, tetapi saya hidup dalam gaya hidup yang tidak biasa.
      Terkadang saya merasa stres, tetapi saya saling menyemangati dengan teman-teman saya yang berpartisipasi dalam pelatihan di luar negeri bersama.
      Itu membantu saya karena anggota keluarga di homestay saya memperlakukan saya dengan kasih sayang yang besar.
      Saya berpartisipasi dalam pelatihan di luar negeri ini dan belajar banyak selain pentingnya motivasi komunikasi, jadi saya senang memiliki pengalaman pribadi.
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="overseasTrainingB">
    <name>Keiichiro Hirai</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Saya mulai belajar bahasa Indonesia pada bulan April tahun ini dan memanfaatkan liburan musim panas saya untuk pergi ke Universitas Sanata Dharma di Yogyakarta untuk pelatihan jangka pendek selama satu bulan. Kali ini saya ingin menulis kesan itu.
      Kesimpulannya, jika Anda ingin meningkatkan bahasa Indonesia dan bertanya-tanya apakah harus pergi atau tidak, silakan ambil risiko dan bergabunglah dengan kami.
      Saya bertanya-tanya apakah saya akan berpartisipasi, dan bahkan setelah saya melamar, saya dengan jujur ​​bertanya-tanya bahkan sehari sebelumnya (tertawa). Saya rasa saya tidak akan bisa berbicara dengan lancar hanya karena saya baru saja menyelesaikan pelajaran dasar dan pergi ke Indonesia selama sebulan, dan saya bertanya-tanya apakah masuk akal untuk pergi. Namun, saya dengan yakin dapat mengatakan bahwa saya senang saya pergi setelah berpartisipasi dalam pelatihan.

      Yang pasti, tinggal di Indonesia selama sebulan bukan berarti kamu fasih berbahasa Indonesia. Namun, dengan hidup secara lokal, bersentuhan dengan budaya Indonesia, dan putus asa berkomunikasi dengan teman-teman Indonesia, lambat laun saya bisa memahami perasaan dan perasaan orang Indonesia, dan saya bisa berkomunikasi sampai batas tertentu, sekarang mungkin. Menurut saya tujuan utama dari meningkatkan bahasa adalah untuk dapat berkomunikasi dengan baik dengan pembicara, jadi bagi saya saya memiliki pengalaman untuk dapat berkomunikasi, itu sangat besar. Dan jika Anda mengatasi masalah yang Anda rasakan secara lokal, seperti kurangnya kosakata, Anda akan yakin bahwa bukan tidak mungkin untuk meningkatkan bahasa Indonesia Anda dan berbicara seperti penutur asli.
      
      Jika Anda ingin dapat berbicara bahasa Indonesia tetapi tidak yakin, saya ingin Anda mengikuti pelatihan ini dan memperdalam pemahaman Anda tentang Indonesia sehingga Anda dapat meningkatkan bahasa Indonesia Anda. Saya merasa bisa mendapatkan banyak pengalaman berharga yang tidak bisa saya lakukan di Jepang, dan alhasil, itu menjadi jalan pintas untuk meningkatkan bahasa Indonesia saya.

      Itulah yang saya rasakan saat mengikuti pelatihan jangka pendek di Universitas Sanata Dharma. Saya berharap ini akan menjadi bantuan bagi semua orang yang berpikir untuk berpartisipasi di masa depan.
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="overseasTrainingB">
    <name>Remi Kondo</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Pelatihan di luar negeri telah dilaksanakan selama tiga minggu untuk perempuan dengan frekuensi dua hingga tiga kali aktivitas dalam satu minggu. Ketika liburan atau setelah kelas, mereka pergi ke spa untuk pijat kaki atau hair spa treatment. Tempat yang dikunjungi bermacam-macam mulai dari spa yang mempunyai atmosfir seperti resort hingga tempat pijat kecil di dekat sekolah. Harga yang cukup terjangkau kira-kira 300 yen per-jam. Telapak kaki yang dipijat cukup sakit namun sangat melegakan untuk melepas lelah. Pengalaman yang sangat menyenangkan yang tidak bisa didapatkan di Jepang!
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="intensive3">
    <name>Rena Kurata</name>
    <photo>images/drivePics/1.png</photo>
    <content>
      Untuk mendapatkan nuansa pembelajaran bahasa asing kedua adalah penting untuk berlatih di lapangan yang realistis. Ini bisa melalui pelatihan di luar negeri, saya melihat dengan tubuh. Aku mengambil Indonesia dalam satu tahun ilmu kursi. Tetapi lebih dari belajar bahasa di bidang satu bulan adalah belajar lebih mendalam. Dan Indonesia untuk melihat foto dan video, Indonesia adalah hal yang berbeda Anda merasa Anda benar-benar melihat. Jadi, saya adalah pengalaman yang sangat berharga.Saya hasil tes telah berpartisipasi dalam program ini tetap tidak begitu baik dalam Intensif 2. Tetapi orang-orang Indonesia yang benar-benar baik. Dan saya mendengar benar ceritanya, itu saya selalu peduli. Aku menghabiskan bersama dengan hari hari ke-praktis dan menyenangkan Indonesia. Aku harus mengalami tarian di Bali.
      Dan kami makan banyak buah lezat. Aku sangat memuaskan dan menyenangkan tiga minggu.
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="intensive3">
    <name>Nishikawa Tomohide</name>
    <photo>images/drivePics/2.png</photo>
    <content>
      Untuk mendapatkan nuansa pembelajaran bahasa asing kedua adalah penting untuk berlatih di lapangan yang realistis. Ini bisa melalui pelatihan di luar negeri, saya melihat dengan tubuh. Aku mengambil Indonesia dalam satu tahun ilmu kursi. Tetapi lebih dari belajar bahasa di bidang satu bulan adalah belajar lebih mendalam. Dan Indonesia untuk melihat foto dan video, Indonesia adalah hal yang berbeda Anda merasa Anda benar-benar melihat. Jadi, saya adalah pengalaman yang sangat berharga.Saya hasil tes telah berpartisipasi dalam program ini tetap tidak begitu baik dalam Intensif 2. Tetapi orang-orang Indonesia yang benar-benar baik. Dan saya mendengar benar ceritanya, itu saya selalu peduli. Aku menghabiskan bersama dengan hari hari ke-praktis dan menyenangkan Indonesia. Aku melihat tarian di Bali.
      makan banyak buah lezat. Aku sangat puas tiga minggu tinggal disana.
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="intensive3">
    <name>Soshi Ito</name>
    <photo>images/drivePics/3.png</photo>
    <content>
      Saya ikut Inten 3. Karena baru pertama kali ketemu di Indonesia,
      Saya menggunakan bahasa Indonesia dan Inggris sepenuhnya dengan teman-teman saya yang bersama saya untuk mentransfer taksi dan kereta api.
      Salatiga yang saya kunjungi itu sejuk di Indonesia, dan sejuk jika jendelanya terbuka di malam hari.
      Inten 3 memiliki homestay selama dua minggu dan diberikan satu keluarga per orang.
      Awalnya saya mengalami kesulitan karena semuanya baru bagi saya, tetapi di babak kedua saya terbiasa.
      Secara alami, bahasa Indonesia keluar dari mulut saya, dan saya bisa hidup seperti keluarga sungguhan.
      Saya pikir saya dapat meningkatkan kelas saya di universitas dengan secara hati-hati mengajari saya apa yang tidak saya pahami.
      Pada hari Sabtu, Minggu dan setelah dua minggu homestay, saya pergi ke kota tetangga atau Bali,
      Saya juga pergi jalan-jalan dengan memanfaatkan sepenuhnya bahasa Indonesia yang saya pelajari.
      Inten 3 bisa belajar banyak di luar kelas,
      Itu adalah program yang menyenangkan yang memungkinkan saya untuk tumbuh di bidang selain bahasa.
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="intensive3">
    <name>Takafumi Ogura</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Saya baru belajar selama satu tahun dan nilai saya di Intensif 1 dan 2 tidak bagus, jadi saya khawatir apakah saya bisa bertahan di kelas di homestay atau universitas lokal ketika saya berpartisipasi di Intensif 3.
      Namun, keluarga angkat dan guru saya baik hati dan berbicara perlahan dan berulang kali dalam bahasa Indonesia yang sederhana, jadi saya tidak khawatir.
      Pada hari biasa saya pergi ke universitas untuk mengambil kelas, dan setelah kelas saya pergi ke pasar dan berbicara dengan mahasiswa jurusan bahasa Jepang untuk mengenal budaya Indonesia. Pada hari libur, saya pergi ke Yogyakarta dan akhirnya pergi jalan-jalan di Bali .
      Selama dua minggu pelatihan, saya tidak hanya bisa belajar bahasa Indonesia tetapi juga bagaimana menggunakan transportasi umum dan cara berbelanja, dan saya pikir saya memiliki pengalaman berharga dengan pergi ke situs tersebut.
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="darmasiswa">
    <name>Chida Kouki</name>
    <photo>images/drivePics/4.png</photo>
    <content>
      Saya mengambil cuti pada musim panas tahun kedua universitas dan belajar di luar negeri selama satu tahun di Universitas Sriwijaya di Palembang, Indonesia.
      Saya ingin memperkenalkan dua daya tarik belajar di luar negeri di Indonesia yang saya rasakan di tempat tujuan studi saya di luar negeri.

      [Tidak banyak orang Jepang]
      Dalam kebanyakan kasus, belajar di luar negeri di negara lain berteman dengan orang Jepang, atau berteman dengan orang asing daripada dengan orang lokal. Namun, karena orang Jepang sedikit, apalagi orang asing, di tujuan studi saya di luar negeri, saya lebih banyak berinteraksi dengan orang lokal. Tak pelak lagi, kemampuan bahasa saya meningkat dan saya bisa memperoleh keterampilan praktis. Selain itu, dengan tinggal di daerah setempat selama setahun, banyak penemuan baru yang hanya bisa dilihat dengan belajar selain bahasa dan tinggal di negara asing, dan saya merasa hidup sekarang.

      [Itu tidak membutuhkan uang]
      Sejak saya belajar di luar negeri sebagai siswa penerima beasiswa Dharma Siswa, saya hidup dengan beasiswa sebesar 20.000 yen sebulan secara gratis. Untungnya universitas saya tinggal di asrama secara gratis, jadi biaya hanya makan dan sedikit perjalanan dalam satu tahun. Belajar di luar negeri di dunia berbahasa Inggris menghabiskan banyak uang, jadi saya merasa sangat senang bisa belajar di luar negeri dengan 0 yen.
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="darmasiswa">
    <name>Kosuke Hiramatsu</name>
    <photo></photo>
    <content>
      Halo! Nama saya Hiramatsu dan saya sedang belajar di luar negeri di Indonesia.
      Tulis tentang apa yang ingin Anda dengar

      Apa yang harus Anda bawa
      Obat yang membuat Anda merasa tenang saat digigit nyamuk (Saya tidak bisa membeli ini!)
      Obat biasa lainnya (lebih banyak orang yang menginginkan Jepang)
      Buku-buku Jepang (terkadang saya merindukan cetakan Jepang)
      Saus pasta (saus pasta selain saus daging tidak serius)
      Kontak (Ayo beli di Jepang sebelumnya.)
      Kamus merah (Kamus merah itu ganjil. Dia ganjil.)
      Produk kebersihan (kualitas lebih tinggi dari yang diharapkan)

      Hal-hal yang tidak perlu Anda bawa
      Barang pengendalian nyamuk (barang Jepang tidak bekerja melawan nyamuk Indonesia)
      Banyak pakaian dan sepatu (Anda bisa membelinya secara normal. Sebaiknya bawa setidaknya dan buang saat pulang)
      Peralatan listrik (Jika Anda menggunakan pengering rambut, pemutusnya cenderung rontok. Ayo beli secara lokal setelah memutuskan di mana akan tinggal.)
      Saya mencoba meringkas sebanyak yang saya bisa pikirkan. Jika Anda memiliki pertanyaan, jangan ragu untuk menghubungi saya (silakan tanya SA untuk informasi kontak).      
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="darmasiswa">
    <name>Kensuke Tokuyama</name>
    <photo>images/drivePics/5.png</photo>
    <content>
      Senang bertemu semua orang. Nama saya Kensuke Tokuyama dan saya sedang belajar di luar negeri di Universitas Airlangga di Surabaya, Indonesia selama satu tahun. Kehidupan di Indonesia adalah tentang hal-hal yang menarik.
      Di antara mereka, yang baik untuk saya adalah bertemu banyak orang. Sebelum saya kuliah di luar negeri, saya tidak pernah membayangkan bisa bertemu dengan orang-orang dari lebih dari 20 negara, termasuk orang Indonesia. Mereka ingin memahami dan merasakan budaya Indonesia.
      Pada saat yang sama, saya bangga dan percaya diri dengan negara saya. Orang Indonesia juga belajar banyak dari sikapnya. Indonesia juga negara yang menerima keberagaman, jadi saya bangga bisa belajar dan hidup di lingkungan terbaik.
      Karena pengaruh lingkungan ini, saya memiliki lebih banyak kesempatan untuk berbicara bahasa Inggris dan juga bahasa Indonesia dibandingkan dengan orang lain, yang merupakan pengalaman yang luar biasa bagi saya. Silakan pertimbangkan untuk belajar di luar negeri di Indonesia.
    </content>
  </testimonial>

  <testimonial category="darmasiswa">
    <name>Yusuke Tsuchiya</name>
    <photo>images/drivePics/6.png</photo>
    <content>
      Halo! Yusuke Tsuchiya belajar di luar negeri di Bandung, Jawa Barat, Indonesia selama satu tahun mulai September 2017. Selama satu tahun belajar di luar negeri, saya merasa aktif mengikuti acara di luar sekolah, seperti mengajar bahasa Inggris sederhana kepada siswa sekolah dasar di pedesaan dan konferensi internasional, selain kelas universitas. .. Berpartisipasi dalam konferensi yang sangat besar memiliki berbagai keuntungan, dan saya ingin memperkenalkannya kali ini.

      Pertama, Anda dapat membangun hubungan baru dengan orang-orang yang tinggal di kota dan negara yang berbeda. Pada konferensi yang diadakan di Jakarta, ibu kota, banyak siswa yang berpartisipasi dari berbagai kota seperti Bandung, tempat saya biasanya tinggal, Bali yang terkenal sebagai tujuan wisata, dan Surabaya, kota terbesar kedua di Indonesia.
      Kedua, biaya perjalanan ditanggung oleh pihak pengelola acara.Ketika menghadiri konferensi pemuda yang diadakan di Yogyakarta yang terkenal sebagai situs Warisan Dunia Borobudur, ongkos kereta (pulang pergi kurang dari 2000 yen) tidak termasuk. hidup selama beberapa hari ditutupi, termasuk makanan, akomodasi hotel, dan tiket masuk ke reruntuhan.
      Ketiga, ini adalah kesempatan bagus bagi mereka yang biasanya mengambil kelas bahasa Indonesia tetapi juga ingin menggunakan bahasa Inggris! Pada konferensi tersebut, peserta akan menggunakan bahasa Inggris dasar dan diskusi akan dilakukan dalam bahasa Inggris.
      (Tentu saja, Anda dapat berbicara dengan bahasa Indonesia dalam bahasa Indonesia)
      Keempat, Anda bisa mendengar cerita pejabat pemerintah dari dekat, saya juga sempat bertemu dengan Wakil Presiden Jusuf Kalla dan Menteri Olahraga Pemuda melalui berbagai acara. Jika Anda akan belajar di luar negeri di Indonesia, mohon tidak hanya tinggal di komunitas sekolah tempat Anda belajar, tetapi juga berpartisipasi dalam acara yang diadakan di luar sekolah! Saya tidak akan kalah!      
    </content>
  </testimonial>
  
  <testimonial category="studentExchange">
    <name>Kimika Arai</name>
    <photo>images/drivePics/7.png</photo>
    <content>
      Halo! Nama saya Kimika Arai dan saya pernah ikut program pertukaran pelajar di Universitas Indonesia. 

      Saya sangat menikmati waktu saya di Indonesia karena saya dapat menyebar budaya Jepang dan menikmatinya sekaligus bersama orang Indonesia. Sebagai contoh, saya pernah meniru tarian idola Jepang dan melakukannya bersama dengan gadis-gadis Indonesia. 

      Selain itu, saya juga dapat mengenal dan berteman dengan banyak orang Indonesia melalui grup saudari dari AKB48, JKT48, yang berada di Jakarta. Ditambah, karena itu, saya juga dapat bergabung dengan grup tari teman-teman saya dan bahkan pernah mengikuti berbagai kompetisi dan acara. 

      Di Indonesia, ada banyak festival Jepang yang dirayakan dan terkadang pada festival-festival tersebut juga ada lomba tari, menyanyi dan cosplay. Karena saya bagian dari grup tari teman-teman saya, saya juga ikut acara-acara tersebut dan bersaing dengan peserta-peserta lain. Pengalaman saling berkompetisi dan saling mendukung sesama pada saat itu adalah kenangan yang sangat indah dan berarti bagi saya.
    </content>
  </testimonial>
</studyAbroad_testimonials>